有無人頂唔順外家亂七八糟

真係頂唔順我老婆屋企

廳
成個放滿雜物，砌啲鐵格放晒嘢
仲成十個S掛鉤一袋二袋
格側一箱二箱叠喺度
張長木椅擺滿嘢唔係攞黎座
張餐枱放個架有刀有較剪有過百包嗰茄汁、辣油唔捨得掉
個地下污糟到有跡、頭髮
行部路都俾啲雜物㦸腳

房
窗邊堆滿雜物唔在講
鍾意喺床用類似醫院嗰啲枱仔食嘢
放啲貓糧喺床餵貓同貓玩
隻貓通屋走包括廁所、廚房同上床

我女朋友屋企都係咁，又係有養貓，一入到去成陣味

養貓正常唔會有味

一係啲貓砂太渣
一係成日唔剷屎

手尾差唔乾淨好心就唔好養寵物
最痴線係啲貓週圍痾尿
見到就攞紙巾抹下
見唔到就無眼屎乾淨盲

佢仲養埋狗，啲野又唔執，上親去好似去左垃圾埸咁

正常⋯

會有味
自己啲生活都攪到一pat嘢
咁樣養寵物同虐畜無分別

咁都結到婚
呢啲人平時係一個點嘅人

你會上去過夜？
要你喺個咁嘅生活真係人都癲

細細個屋企打掃呀執嘢嘅工作都落喺我身上，
我嫁咗出去之後，娘家就變到勁亂
唔知點解死都唔換張正正經經嘅床，
係要留張碌架床用上面嚟擺嘢，
仲要根本自己爬唔到上去攞。
好辛苦同佢大清咗一次，
唔夠一個月又繼續堆嘢。

我夫家好啲，奶奶係好勤力執嘢嗰啲嚟，
不過同住個老爺就好鍾意儲奶粉罐
同埋佢幾乎零朋友，
佢每日唯一嘅動力就係買餸煮飯，
不過煮得好撚柒唔衛生...
我已經唔係潔癖撚都頂唔撚順
(舉個例子，佢係有碗唔即刻洗嗰啲嚟，
由朝早浸到夜晚中間冇人幫佢洗的話，佢就求鳩其浪下。
都算，如果嗰晚晚餐食材係要預先浸下例如冬菇咁，
佢會就咁掉啲冬菇落盤浸緊污糟碗碟嘅水）

我唔會，有時幫佢執完，過一排又回復原狀

平時你唔知⋯正正常常人品仲幾好
我唔使上去垃圾崗咁關我差事

上去食餐飯見到行步路都擋住
仲想我去住想我變痴線佬咩

我哋喺唔會明啲罐、盒買一個就要塞多個
仲要放滿一個叠一個唔會記得入面有乜
同垃圾無分別

佢哋覺得咁正常

好多人係咁，講極都唔會變

因為佢地接受到係咁

每個人都有自己喜歡生活既方式，如果係屋企人係咁，一定係搬為上策！

睇錯sor以為你同佢住

但係如果亂成咁 真係好噁心
一定好多蟲

講得啱⋯
上次幫老婆執一執廚房見到有成十罐鐵盒裝嘅果皮有啲飛蟲仔喺面
見到盒蓋有啲紙巾話唔開得罐
啲果皮年紀仲大過我⋯仲話掉咗佢會無命

Pandora’s box
都係由佢啦 好可怕

令我諗起日本節目monitoring
有一集個男朋友第一次去女朋友屋企
發現女朋友父母成屋都係垃圾
當然只係電視台企劃

家母 都唔完全怪得佢
話晒間屋住咗廿幾年
儲起咗好多回憶唔捨得丼
所以屋企點執都係好多嘢好亂
所以通常佢都放棄唔再執
可能一年執幾次左右
但家母除咗份人亂啲之外佢真係一個好媽媽
所以唔會怪佢

最怕你講呢句
未結婚之前同我老婆執一執
呢樣又話回憶嗰樣又話唔好晒仲用得
淨係膠叉膠羹都幾百隻

多唔掉仲要係咁買都算
最緊要求其無手尾同污糟
個人幾好都係咁話

外家又係典型阿婆公屋feel
成地都係嘢，但又唔算垃圾，又生果又罐又浸嘢咁
根本拖地掃地都做唔到
又唔撚執嘢，三件細既都搬走晒，明明可以騰空好多空間出嚟
煮嘢食個廚房無位就連埋個鑊放地下
每次去都好撚爭扎
我個人執嘢掉嘢覺得唔會用既就掉，唔理咩回憶
所以見到佢間房咁柒多幾廿年前既嘢就唔順眼

老人家上咗年紀
身邊淨低嘅人唔多 冇人陪
基本上成個人淨低嘅得嘅回憶同物件

唔關事⋯睇人睇下化唔化
我阿嫲未走之前都企企理理
無乜雜物乾乾淨淨

我外父一樣大個朋友
屋企咪四四正正又乾乾淨淨

啲嘢多到行步路都有問題
開飯都要啲嘢搬黎搬去先食到
嗰啲就係病態、習慣問題

同我女友一樣
又貓又狗臭撚到仆街
又多垃雜野
冇可能幫佢執到
只有佢自覺

唉